（新手寫故）死亡遊戲

序

「列車即將開出，請勿靠近車門⋯⋯」熟悉的廣播聲音，在我耳邊響起。我站在車廂裡，在眾人一樣，正在坐車回家。

「轟隆轟隆！」列車已經開走。「又是平淡的一天⋯⋯」我仰起頭來，腦海想著的是每天都過著枯燥的生活，不外是上學、放學坐車回家，生活規律一成不變。有時我想，如果能像電影或漫畫主角一樣，擁有異能或闖入異界採險，為平淡生活增添趣味，是多麼有趣的事。

正當我不斷幻想時，褲袋一震，我從褲袋中拿出手機，看見有訊息，打開一看。「你好！你己被選中為參加遊戲的幸運兒！」

「什麼垃圾訊息！」正當我想把手機放回褲袋時，耳邊聽到他人聲音，「電視怎麼了，壞了嗎？」我回頭一望，看見電視訊號受到干擾，聲音和畫面都接受不清。「而家氣溫28度，濕⋯⋯濕⋯⋯濕度⋯⋯50%⋯⋯⋯⋯未⋯⋯未⋯⋯未來幾日⋯⋯⋯⋯」咔嚓一聲，平日的美女新聞主持已經消失不變，畫面一片漆黑。

「個訊號咩事！」「搞咩！」眾人議論紛紛時，我看見畫面出現了文字，正在一字一字、慢慢的出現。

「大家好！大家已被選中為遊戲的參與者，接下來我們開始死亡遊戲。」「搞什麼，電視台的惡搞節目嗎？」「特備節目呀？」眾人交接不已，目光都看著電視縈幕。「這不是剛才的⋯⋯」我望著縈幕，內容不是和我剛收到的電話訊息一樣嗎？

「遊戲開始：猜謎遊戲。猜錯的人要死！」「痴線！甚麼節目！」「嚇人咩！」這時，一名中年大叔很大動作的從坐椅中坐起，「我猜你老闆！」大叔把手上的馬經報紙大力的扔向電視縈幕，「我要睇新聞呀！！！垃圾電視台！！！要玩自己玩啦！！OOXX！」阿叔口沫橫飛，粗口不斷，聲浪大到整個車廂都聽到。

我耳聽著大叔的粗口，腦海正在思考著電視和電話訊息的關係。「呀！！！！！！！！！！」一名女性尖叫，使全部人同時望向尖叫的源頭。只見那女士身傍，是一具沒有人頭的屍體，頸上的鮮血血淋淋的流向胳膊，身體和流到地上。地上滾著一個人頭，看清楚分明是剛才破口大罵的大叔，其驚訝的表情很明顯是連自己怎樣死的都不知道。

「呀！！！！！！！！！」「發生咩事！！！」「死人呀！！！！！」「有屍體！！！！！」眾人發現屍體後，不少人大叫、驚恐地遠離屍體，手足無措，場面一片混亂，有的甚至已被屍體嚇得暈倒。

「我⋯⋯我⋯⋯都唔知發生咩事」那名最先尖叫的OL女仕在遠離屍體後，無力的坐在地上，自言自語。屍體的血濺到那女人身上，映得血蹟斑斑，臉上也濺上了幾分紅點。「他⋯他⋯⋯在罵人時，我感到身體一涼，一看過去，已經⋯⋯頭⋯⋯⋯⋯頭無了⋯⋯」

眾人一片恐慌，我也被突如其來的情況和屍體嚇得腦袋一片空白，臉色「嚓」的變白，「到⋯⋯到⋯⋯到⋯⋯底怎樣了⋯⋯」嘴脣顫抖，「難⋯⋯難道這是真的嗎？這真是現實社會嗎⋯⋯？」

電視縈幕「死亡遊戲，你準備好了嗎？」

新仔寫故，應該會有好多不足，大家可俾意見細路改進下 屌無問題，但唔好屌得太大力 希望大家鍾意

留名
Btw個開頭有啲似之前某巴打嘅喪屍故

無睇過BTW放心巴打 唔係寫喪屍故 夜少少再出文

一 遊戲開始

正當人心惶惶時，電視螢幕給出了指引，「不尊重遊戲或不遵從遊戲規則者，死！」電視的指引連接剛剛中年大叔的死，使整個氣氛變得更匪夷所思，不由對整個遊戲信任加深了幾分，「難⋯⋯難⋯⋯難道真的要玩死亡遊戲⋯⋯？」「這人真的是被遊戲整死的吧⋯⋯？」人群伴隨流言和遊戲指引，更加人心惶惶。

「不要說笑了！！！」一名穿著西裝，年約三十歲，外貌精明的男子大叫。大家都停止議論，目光停留在他身上。

「一定是謀殺！」男子保持大叫。「一定是某個殺人犯在佈局殺人，這人事先準備好了訊號干擾，待吸引大家目光在電視時再趁機快刀殺人，令眾人不安，然後逃之夭夭。這人十分聰明，一早佈好格局，一定是個連環殺人犯！」男人高聲叫喊，顯然想令自己和大家信服，令眾人心安。但眾人望向他的目光時，見他目光浮遊，身子微微顫抖，明顯也不太十分信服自己。

「對呀！一定是這樣！」眾人和議，這時有幾個較為冷靜和膽子較大的人走到那名OL身傍，問道：「小姐，你看見這大叔被殺前，有沒有看見兇器或是可疑人物？」

「沒⋯⋯沒⋯⋯⋯⋯沒有⋯⋯」女子身傍不停顫抖，還未從剛才的驚嚇中回復過來。一些人急了，紛紛圍了上來，「你想清楚。」「小姐快說清楚。」甚至有些人罵起起來。「八婆！！不要耍我了！」「還是你殺人後，在自編自導自演呀？」

「嗚⋯⋯嗚⋯⋯⋯⋯」女人本來已情緒不穩，見沒有人相信她，甚至有人懷疑起來，不由哭了起來。

「這⋯⋯這個⋯⋯」在人群的指責聲下，一名頭上有幾根白髮，身型有少許肥胖的中年婦人舉起手來，她眼角尚有幾分淚痕，顯然驚魂甫定。「我知道這位小姐沒有說謊。」

「甚麼！？」

婦人吞了吞口水，右手拍了拍自己的胸膛，給自己壯膽，道：「剛才我一直站在這大叔身後，除了這位小姐外沒有人站在他附近⋯⋯⋯⋯而這位小姐，在事發前一直在玩電話，很明顯是不會殺人的⋯⋯而這位死者，我看得清清楚楚⋯⋯⋯⋯他在罵人時，頭⋯⋯⋯⋯頭⋯⋯⋯⋯頭突然的飛出去了⋯⋯⋯⋯⋯⋯而我沒有看見⋯⋯任何兇器⋯⋯」說到這裡，婦人已不住的咳嗽，作勢欲嘔，「嘔⋯⋯」明顯是目睹整個殺人過程對她的打擊太大了。

「真⋯⋯真⋯⋯真的是殺人遊戲⋯⋯」眾人目瞠口呆，已經信服了婦人和女人的口供。

「我好怕！！」「喂⋯⋯喂⋯⋯！喂！！為什麼沒有信號！！」人群不安的聲音炸了起來，我一直在過程中旁觀，瞠目結舌，雙手發抖，還未從突發事件中回復過來。「我⋯⋯⋯⋯我⋯⋯⋯⋯一定是作夢⋯⋯到⋯⋯到底怎麼了⋯⋯」

突然 「咚！」的一聲，從電視螢幕發出，原來又給出了指示。眾人已不敢輕視，紛紛走近離自己最近的電視螢幕，圍了起來，生怕它又有什麼花樣，之後殺了自己。

電視螢幕「遊戲一：猜謎遊戲正式開始！」

本身諗住編排少少就直接開波，但諗唔到只係寫班人反應同劇情背景就寫左咁耐 大家見諒 之後真係黎料唔呃大家，希望多D留言起碼俾我知個故係有人睇 同埋可以指點下 令到劇情更精彩 大家又睇得開心

留名

臨訓推一推先

幫推

二 猜謎遊戲

電視螢幕「謎題：司空見慣。請在車內找出該樣物品，找出並確定答案時請用手觸摸或緊握該樣物品，並面向螢幕說出該物品名稱。遊戲時限15分鐘，猜中後結束遊戲，現在開始計時。」

眾人看畢謎題，不禁感到迷茫。「開什麼玩笑！整個火車這麼大，怎找出來？」大家惶恐不已，不由四處張望，發現整個車廂內的物品，高至車裡的車燈，低至地面、椅子等都幾乎乎合謎題的要求。「所有物品都乎合謎底，怎麼可能！？」有些人甚至已經跑去隔離的車卡去找物件，人群你推我撞，場面一片混亂。

「大家冷靜！」一人高叫，眾人望去，發現又是剛才的西裝男人，佢雙腳踩上了車內的椅子，令大家都能望向他所在之處，眾人也因他的高叫而停止了動作。

男人吸引眾人的目光後，道：「大家不用到處走！雖然整個火車有十二個車卡，但是除了車頭車尾和頭等車廂外，每個車廂的內部格局都是一模一樣的。」男人語氣一頓，整一整理西裝上的領帶，再道：「這謎題看似複雜，要我們搜索十二個地方。事實上，我們只要在身處車廂內找到這東西就可以了，最多留意一下車頭車尾和頭等車廂的不同地方。」

「對呀！我怎麼無想到！」群眾恍然大悟，明白了西裝男人的說話。人在危急時，往往思考上會比平常急燥和混亂，平常能想到、理所當然的地方，在危急時被打亂了思緒，會有所疏忽。眾人被提醒後，冷靜了下來，見他胸有成竹的樣子，也停止動作，等待西裝男子的指令。

西裝男人見說服了眾人，「咳」了一聲，道：「縮窄了範圍，就易找多了，一個車廂內，能找到的東西不算太多，但要乎合答題，又有許多選擇，我現在踩著的椅子，甚至現在的地板，也可能是正確答案。因此，我們應該要在這些物品中，找出‘最’司空見慣的東西。」

「哦！」眾人和議，一人從人群中站出來，面向著西裝男子，戰戰兢兢的問：「那麼⋯⋯先生你⋯⋯可有頭緒⋯⋯？」

「我認為答案是⋯⋯車門！回頭一想，它應該是最適合的答案。由我們踏進火車之前，第一眼望見的是車門，而到站離開時，又要望著車門打開才能離開，車門是每個人必定司空見慣望到的東西。至於其他物品⋯⋯」

男人稍作遲疑，整理思緒，道：「例如車燈，不會每個人都會仰頭望著燈光。電視，也不會每個人都看，可能有人由結至終都只看著自己電話。吊環，也不是每個人都會注意或用到。」

男人走到車門前，右手扶著右邊車門，道：「在排除法下，也只有車門，是每個人都會面對或望到的東西，除非你從頭到尾都不會上車下車。」男人轉頭，面向電視螢幕，道：「因此，我的答案是車門！」

西裝男人說話後，氣氛一片寧靜，眾人佩服他的急智和分析外，也深信這是答案。眾多目光，集中在電視螢幕上，等待回應。而我和眾人一樣，望著螢幕，覺得這人分析精解獨到，但腦海深處，卻隱約覺得有不對的地方。「奇怪⋯⋯」

電視螢幕，「真可惜，錯誤！」

「甚麼！！！」眾人驚叫，意想不到這不到正確答確，正想回頭看西裝男人的反應，卻見一球體凌空飛過，原來又是那男人的頭驢。「呀呀呀！！！！！」「又死人了！！！！」眾人大叫，而西裝男人血淋淋的屍身也應聲倒下。眾人見最可靠的人被殺了，又變得恐慌起來，亂成一片。「我不想死呀！！」一時之間，也沒人敢再回答問題。

「該死！」我驚訝於該答案是錯誤時，冒著冷汗，內心不斷思索不安感的來源。「又有人死了，而現在唯一得著只是知道車門不是答案⋯⋯」

我不停思考，眾人也失去方向，隨著時間過去，突然又聽到「叮！」的一聲從電視螢幕發出，只見螢幕計時從開始時的二十分鐘倒數至十五分鐘。「第一節時間結束，未找到答案，開始清算⋯⋯⋯」

我看著螢幕文字，正在思考文字用意，突然感到身體濺上幾分溫熱液體，轉頭一看，又多了幾具屍首，就在我的附近⋯⋯

「啊啊！！！」我伴隨眾人一起大叫，內心開始崩潰，心想「這到底是怎麼回事，不是只有猜錯的人才會死的嗎⋯⋯」

估唔到寫故係咁難 ，本黎諗住可好快寫完既野要寫咁耐，照咁既進度如果要完第一個GAME應該要寫多3-4章先完 大家俾少少時間我 我已經一早諗好左幾隻GAME點寫 知有好多地方不足，有意思歡迎提出

推一推 沉得好快

加油

三 遊戲提示

正當我百思不得其解時，已經有一名中年男人叫了出來：「去你媽的爛遊戲！！這到底是怎麼回事！！為何又有人死了！！？為何我們會受到牽連？你這垃圾遊戲給我好好解釋清楚！」

眾人和議，道：「對呀！對呀！」「不要拖累我！！」「我又沒有答問題，為何我要陪葬？」

電視螢幕聽到群眾的起哄後，出現了文字，「總人數：600人。生還人數550人。現死亡人數：50人。為增加遊戲趣味和鼓勵玩家參與，如玩家在遊戲過程未能給予正確答案，每隔五分鐘會隨機抽出人物樣本，作棄權論。而棄權的玩家會當作輸家處理。」

剛才大罵遊戲的中年男人大喊：「去你媽的！」大家在看到電視回應後，不禁面如死灰，即是每隔五分鐘，自己都可能不明不白的死去。本來有人還心存僥倖，只要有人肯站出來回答出正確答題，自己亦能沾光勝出遊戲。即使輸了，死的人又不是自己或關係親密的人，又有誰會在意陌生人的性命？這下如意算盤都打不準了，但接下來，電視螢幕的新訊息才叫眾人絕望。

螢幕訊息，「請注意，如到了限定時間仍未能給出正確答案，遊戲會把所有玩家當作輸家一併處理。」

「甚麼！！？」眾人驚叫，有人已經雙腳一軟，跪了下來。有人戰戰兢兢、吞吞吐吐的道：「即是⋯⋯過了十五分鐘後⋯⋯整個火車的人⋯⋯都會一同死亡⋯⋯？」某人的這番說話，更加深了眾人內心的不安，甚至有人已經內心崩潰。

一名二十出頭，一身便裝的小伙子淚流滿面衝了出去，在人群中亂衝亂撞，道：「我不想死呀！！！！」他一時雙手緊握某人雙手，道：「你知道正確答案吧？求求你，說出來吧！」一時又走到第二個人身旁，雙膝下跪，給那人叩頭，道：「大哥，我大好年華，還要照顧家中父母，你就當可憐可憐我，替我出頭答問題吧！」這人已經被嚇得精神崩潰了。

在平時，如此行為早已被人不恥或當作精神病人處理了，但眾人已被遊戲弄得萎靡不振，心情低落，也沒有多少人特別留意他的行為，反而有些情緒較為暴燥的還低聲的說：「傻子！」

這時，一位六十多歲的長者可能看不過眼，走了出去拍拍那人的肩頭，道：「年輕人！冷靜一點！我們先看看螢幕，又有新指示了！」

螢幕文字「為使玩家能順利通關，每隔五分鐘結算時，同時會給予謎底提示給玩家參考，現給予遊戲第一個提示：有備無患。」

眾人看見遊戲提示後，不禁精神一振，仿似黑暗中找到𥌓光，開始四處張望、苦苦思索有甚麼東西是能同時乎合有備無患和司空見慣的內容。有人更喃喃自語：「有備無患⋯⋯司空見慣⋯⋯」

可惜的是，只見眾人思考，但不見有人肯站出來回答問題，畢竟剛才西裝男人的情景還歷歷在目，身先是卒的人反而慘死⋯⋯有人不禁望望西裝男人的屍體，只見屍體仍流著鮮血，浴著地面把一部分的地板染紅了⋯⋯

眾人一面徨恐，你眼望我眼，即使有人能大致推斷答案，但沒有百分百肯定前也不敢回答問題，眾人都希望別人能站出來，而不是自己，即使錯了，亦能用剛才西裝男子排除法的方法，再減去一個錯誤答案，增加之後正確答案的機率。

我在回復冷靜後，思想也陷入了矛盾之中，仿似走入了一條岔路，心想：「不是這個⋯⋯又不是這個⋯⋯可惡！剛剛給出的提示和西裝男人的說法矛盾了，如果是有備無患的話，吊環也有可能是對的！即是除了知道車門是錯誤外，這猜謎要重回起點了！！西裝男人白死了！」我雙拳緊握，除了憤慨人命的傷亡外，也是為了掩飾自己內心的不安和對改變現狀的無力感。內心不停閃出同一個說話，「到底正確答案是什麼？」

「這個⋯⋯」大家正在苦苦思索時，最初被屍體嚇得尖叫的OL舉起手，道：「遊戲不是說每隔五分鐘會給予指示嗎⋯⋯如按照時間計算，在限時之前我們會得到三個提示，現在是第一個⋯⋯那麼只要我們等到三個提示後，才思考和回應問題⋯⋯那麼不是更有機會答出正確答題嗎⋯⋯？」

大家道：「對呀！」一言驚醒夢中人，確實如她所講，如等到三個提示都出來後，加上原有謎題，要同時合乎四個條件的物件，自然比現在大大減少，總比現在大海撈針的機率大。有人大叫：「小姐你真聰明！」

「聰明！聰明！你們聰明一點好不好！嚇傻了嗎？」又是剛破大罵遊戲的中年男人。他道：「瘋上腦還是老人痴呆了？你們忘記了嗎？每隔五分鐘除了提示外，還隨機殺人呀！除了遊戲開始前的大叔和之後的西裝男人答錯外，它足足殺了四十八人呀！！等到提示出來了，我和你可能一早死了！」

中年男人雖說話不客氣，但也指出了關鍵所在，眾人不感氣餒。要冒著可能被殺的風險，死後增加正確答題的機率，還是孤注一擲，利用九成錯誤的答案，博得那一成的正確機會？到底要抱著我不入地獄，誰入地獄還是富貴險中求的想法去完成這場遊戲？大家內心不禁天人交戰。

OL女人自知失言，被男人提醒後，低下頭來，輕聲道：「對不起⋯⋯我剛剛被屍體嚇到⋯⋯沒有想到這個問題⋯⋯」亦有人本來就被遊戲弄得心情煩躁，不憤被中年男人侮辱，憤聲道：「既然你那麼厲害，大英雄，不如你答問題吧，幫幫我們這群蠢人。」

中年男人高聲回應：「你懂個屁！我這叫深思熟慮，務求一擊即中！」這一部分人展開了罵戰，你一言我一語，但還是沒人敢挺身而出答問題。

我也被他們行為弄得煩躁，心中暗罵「媽的！都快要死了，還要內斗。正確答題到底是什麼？快沒時間了⋯⋯」

時間一分一秒的過去，距離下次清算已經剩下不到一分鐘的時間，還是沒有人答問題，我也被謎題弄得焦頭爛額，心想「這個？還是這個⋯⋯」

去到最後三十秒，一名男聲應道：「我⋯⋯我要答問題！！」終於有人肯挺身而出，眾人不禁望向這人，還帶有欽佩、讚賞的目光。只見那少年不過十六七歲的年紀，和她身旁的女子穿著同一間中學的校服，那學生左手緊握女子右手，女子整個頭都伏在他的膊頭上，看不到她的樣貌，一看便知二人是同校和情侶關係。但見二人全身都不停顫抖，那男子雙腳更抖個不停。

那少年和女孩站起來，男的伸出右手，摸著車廂的緊急通話掣，道：「我認為正確答案是緊急通話掣！每個車廂內都有幾個緊急通話掣，我們平常都會看到，算是司空見慣。同時，它也乎合第二個條件有備無患，實際上港鐵自通車以來都沒有太多意外，緊急通話掣的作為只是當有重大意外發生，影響通車或乘客時，才要聯絡車長，平常都不會使用。參考過往經驗，十之八九它都是投閒置散的狀態，但也算是有備無患，阻止危險發生。所以我認為⋯答⋯⋯答案是這個。」

少年說到最後，也有點口吃，明顯心裡無底。

車廂一片寧靜，鴉雀無聲，有人大聲「咕嚕」一聲，吞了下口水，等待螢幕回應。

螢幕「答案⋯⋯錯誤！」

眾人看見文字，已經知道那少年的命運如何，但今次增加了一點意外，眾人只見有二個人頭飛了出來，是那少年和他女朋友的人頭，女的也死了。

眾人驚叫：「呀！！！」有人已經向著螢幕大叫，「男的死了，為什麼連那女的也跟著死了！？答我！！」

眾人內心驚恐和疑竇不已時，又聽見「叮！」一聲。

螢幕文字「第二節時間已到，由於仍未能找出正確答題，是次隨機抽出樣本為100人，總人數600，死亡人數增至150人，生還人數450人。」

文字一出，又是一群人倒下⋯⋯

希望大家多少少留言，等我知呢個故係有人睇 係我寫文既動力

題外話，如果大家係當事人，你會搏一搏定係用自己可能死晚機會黎換提示

臨訓一推

好多個我字

講完物品 咁撚多解釋做乜9

OK 之後減少佢

我再執執

希望多D巴打留言 等我知個故係有人睇 我先有動力寫落去 唔好睇唔緊要 你可以講 寫得唔好你可以屌同俾意見我

推一推

留名支持下